# testing-repo-databases

## gitlab runner

Создан gitlab runner `databases-hw-runner`, основанный на docker image
`destitutiones/databases-hw-runner`, файл образа см. в корне репозитория в файле
`Dockerfile`.

## Структура

### Основной bash-скрипт `main_test.sh`

Файл `main_test.sh` запускается для каждого пайплайна. Он создает в директории с
проверяемой задачей файл `__init__.py`, копирует туда же файлы
`banned_words_checker.py`, `result_checker.py` из корня репозитория. После
переходит в директорию с задачей и запускает скопированные файлы, предварительно
запустив `ddl.py`, соответствующий каждой задаче.

### Проверка на запрещенные слова `banned_words_checker.py`

Этот скрипт принимает на вход `sql`-скрипт с решением и `json`-файл с
запрещенными словами, а после проверяет наличие запрещенных слов в решении. В
случае отсутствия `json`-файла завершается успехом.

### Проверка результата `result_checker.py`

Этот скрипт считывает `answer.csv` из директории с задачей и сравнивает значения
с результатом выполнения скрипта студента. Если в результате студента набор
колонок (в том числе порядок) отличается от описанного в условии, пайплайн
укажет на это, аналогично в случае неверного количества строк. Иначе детализации
ошибки не будет.
